## Запуск проекта:

Создание проекта:
-----------------
```bash
mkdir enaza_bar && cd enaza_bar
```
Создание папки для композера

```bash
mkdir composer-global
```

Клонирование проекта
---------------------
```bash
https://gitlab.com/enaza_bar/www.git

cd www
```

Настройка переменных окружения:
-------------------------------
Все переменные окружения для докера находятся в файле ``.env``. Для удобства он был добавлен в репозиторий.
Файл содержит в себе следующие переменные:

```
COMPOSE_PROJECT_NAME - Имя-префикс для контейнеров докера
FRONTEND_HOST - Хост, по которому будет производиться подключение к пользовательскому интерфейсу приложения
BACKEND_HOST - Хост, по которому будет производиться подключение к административному интерфейсу приложения
POSTGRES_USER - Имя пользователя базы данных
POSTGRES_DB - Название базы данных
POSTGRES_PASSWORD - Пароль базы данных
XDEBUD_REMOTE_HOST - Хост для подключения Xdebug
VIRTUAL_DB - Хост для базы данных для более удобного подключения
NETWORK - имя сети, в которой работает проксирующий nginx
```

Развертывание docker-контейнера:
-------------------------

* Создание сети (если нет существующей)
```bash
sudo docker network create my-network
```

* Запуск проксирующего nginx
```bash
sudo docker run -d --net my-network -p 80:80 -v /var/run/docker.sock:/tmp/docker.sock:ro --name=nginx-proxy jwilder/nginx-proxy
```

* Запуск Docker контейнера
```bash
sudo docker-compose up -d --build
```

* Добавление в хосты адреса проекта
```bash
sudo echo '127.0.0.1        bar.loc' >> /etc/hosts
sudo echo '127.0.0.1        adm.bar.loc' >> /etc/hosts
sudo echo '127.0.0.1        bar.db' >> /etc/hosts
```

* Установика зависимотей проекта и самого Yii2. Вместо ``username`` необходимо указать имя своего пользователя
```bash
sudo docker run --rm -ti -v $(pwd):/app -v $(pwd)/../composer-global:/tmp --user $(id -u username):$(id -g username) composer update
```

* Разпаковка окружения Yii2 Advanced
```bash
sudo docker exec -ti bar_php_1 php init --env=Development --overwrite=All
```

* Замена сгенерированного конфига на готовый (уже прописанно подключение к БД)
```bash
mv common/config/main-local.php.dist common/config/main-local.php
```

* Накат миграций
```bash
sudo docker exec -ti bar_php_1 php yii migrate --migrationPath=@yii/rbac/migrations/

sudo docker exec -ti bar_php_1 php yii migrate
```

После данных действий по адресу ``bar.loc`` должен открыться проект. Административный интерфейс должен быть доступен по адресу ``adm.bar.loc``


## Описание дополнительных задач:

REST-архитектура
----------------
REST-архитектура - стиль проектирование систем для построения систем. 
Основной смысл данной архитектуры в веб-разработке - использование различных HTTP методов для разных целей:

* PUT - создание объекта
* GET - получение объекта/списка объектов
* POST - редактирование объекта
* DELETE - удаление объекта

При таком разделении можно сократить длину URL запроса, так как при использовании одного URL с разными методами можно получить разные результаты. 

Например, при запросе ``/visitor`` c с методом PUT, мы создадим новый обьект, а если запрос выглядит так:
`` /visitor/5``, то при методе GET мы получим данный объект, при методе DELETE удалим, а при POST отредактируем.

В некоторых случаях использование REST является более ресурсоемким, так как появляется необходимость обрабатывать запросы, чтобы понимать, что нужно сделать.

Также при работе с REST необходимо ограничивать права доступа к методам, чтобы случайный пользователь не смог воспользоваться методами, которые не должны быть ему доступны.

Мультипоточность
----------------
Насколько мне известно, PHP не поддерживает многопоточность из коробки. Однако, ~~насколько я слышал~~ существует библиотека pthreads которая добавляет в PHP возможность работать с потоками.

Тестирование
------------
Тестирование является довольно важной частью разработки, так как всегда позволяет проверить, сломалось что-нибудь в приложении или нет.
Самым популярным тестированием на PHP является Unit-тестирование с помощью PHPUnit. 
На каждый модуль пишутся тесты, по которым потом проверяется, не сломалось ли чего-нибудь при написании нового кода или при изменении существующего.

Права доступа, авторизация
--------------------------
 В моем проекте был реализован приметивный RBAC, предоставляемый самим Yii2.
 
 Суть подхода RBAC заключается в создании ролей, повторяющих бизнес-роли в компании, и присваивание их пользователям. На основе этих ролей проверяется возможность выполнения пользователем того или иного действия.